我係濕疹人, 有咩方法究竟可以刺激到塊面同個身自動標油 保護皮膚？

發覺外塗潤膚膏嘅方法都唔係太長遠.... 發覺年紀越大，皮膚愈乾……

其實食三文魚油丸可唔可以？或者有冇supplement推介?

定係有咩中藥藥方可以令身體自動標油？

只用清水沖涼
用凡士林

omega 3有可能有幫助

揾到敏感源，唔好太大壓力，如果天氣唔乾燥都容易皮膚乾燥，就即係有野令到你敏感。
但天氣乾燥，所以你皮膚超級乾燥，即係你皮膚比較易敏感。沖完涼唔好抹乾塊面，先搽油上身同臉，再搽cream。
我就係沖完涼，塊臉好濕既狀態下，先用馬油再用cerave lotion。就算搽完好油都好。冬天乾燥就唔怕。
但我本身係乾性皮膚，所以幾油都好，對我唔太大影響，你要確保自己係乾性皮膚先用我以上方法。

不過濕疹重點都係揾到個原因先，先講其他野。
我自己就係對貓毛敏感，係發現並遠離之前，我早睡早起，飲多水，食素，做運動都嘗試過。但佢要爆就點都爆，直到我解決左問題，其他方法叫做幫我調理返個身體。

我用緊一隻叫皮得露嘅沖涼液，都叫滋潤到，係有藥房嘅屈人寺應該都有賣

搽油，iherb有好多平平地，最保濕一定係油

可以睇下有個page叫hyperhealth 有講濕疹食咩營養產品

齋食魚油未必改善都好多，因為濕疹唔淨止係缺乏好脂肪咁簡單酸， 但一定有幫助

ps: 學緊營養

咁仲有咩可以幫助到？

睇下呢個page 唔知幫唔幫到你

濕疹係因為皮膚太乾
之前係香港唔太嚴重 去到英國太乾爆到全身都濕疹
之後食止痕藥 個藥效過咗就痕返
係英國keep住用lotion 同理用shower oil 沖涼
之後暑假返香港睇中醫斷咗尾
依嫁都有keep住一沖完涼就用lotion
So far未再有濕疹

無食過supplement，但前後食過囇西醫（類固醇）、搽類固醇同食中藥 （早後睇咗兩個暑假）

我覺得最主要係中醫有用

聽講cbd 成份ok

馬油有機會敏感

用中醫 +1

其實你真係理解曬你嘅生活習慣同飲食習慣先可以對症下藥到，但主要係改善返你免疫系統

我識有個濕疹friend， 用營養調理咗一兩個月到都已經好咗好多，at least唔駛再搽類固醇

拋磚引玉

影響皮膚既屏障機能同保濕能力有3大要素：
1. 皮脂
2. 賽洛美
3. 天然保濕因子

賽洛美同天然保濕因子受先天體質條件控制
所以主動保濕點都係不可或缺既一步
越乾越要識得保濕 先係最長遠既做法

基本上食野係屬於由內到外既方法
只係用黎輔助 加強效果
因為食落肚既營養成分係對身體好
唔係直接對皮膚好
意思姐係將啲成分直接搽落皮膚
對皮膚既成效係好過食落肚

飲水同理 皮膚唔會因為你喝好多水就變滋潤
但係每日依然要喝足夠既水 維持身體機能

點樣生活作息 飲食均衡 運動習慣 呢啲唔講住
針對保持皮膚健康 首先要由外到內著手
有3樣野要做 缺1不可：
1. 保濕
2. 冷卻
3. 清潔

保濕方面
最好揀含賽洛美/天然保濕因子成分既保濕產品

除咗平時皮膚乾要搽保濕之外
沖完涼10分鐘內就要順住皮膚紋理搽
搽到有水潤 光滑既感覺為止

冷卻方面
意思姐係要靠流汗降溫 而汗有2種：
1. 運動後既清爽好汗
2. 出於精神壓力既濕黏壞汗

呢步要流既係好汗 主要作用有3個：
1. 降低發炎反應
2. 同皮脂混合形成皮脂膜
3. 帶走皮膚表面既污垢

但係汗本身會破壞皮膚上既菌叢生態
所以要盡快清潔

清潔方面
基本上每日最少都要沖1次涼
但係有3樣野要控制：
1. 溫度
2. 時間長度
3. 力度

力度要溫柔就唔講太多

無論溫度太熱定時間太長
都會令皮脂 賽洛美 天然保濕因子流失
所以沖涼水溫要38-40度 時長要10分鐘內

另外每日最好淨係用1次沖涼液/肥皂
如果要沖多過1次涼 其餘次數就淨係用溫水
然後10分鐘內做保濕

講多少少 年紀越大皮膚越乾係正常現象

因為隨年齡增長 角質較不易剝落 變得肥厚
代表代謝週期會隨年齡增長而遞增

另外皮脂 賽洛美 天然保濕因子
亦會隨年齡增長而銳減

角質層增厚 + 缺乏3大保濕要素
= 加速皮膚老代同缺水
= 越黎越乾

所以年紀越大 越要做好保濕

南極磷蝦油嘅 Omega 3 據說容易吸收啲，呢個做緊試用，好平可以試吓

呢個大樽裝

1. 比魚油更容易為人體吸收, 而且來自食物鏈底層, 完全無污染及無毒素

2. 富含奧米加三 (Omega-3), DHA, EPA, 適合關注血糖, 血脂, 血壓 (三高) 及 膽固醇的人士

3. 能改善皮膚及減輕濕疹

唔好處就係好唔環保，去南極捉蝦

去睇中醫會叫你調理脾胃。要身體自己滋潤，就要滋陰養腎

要長治久安，係要調理好身體先得

皮膚專科西醫教用oilatum沖涼，之後凡士林

有無中醫推薦

我睇大學教學診所咋

想用身體協助絲打你